\chapter*{Задание 5}

\textbf{(№5.1) Проверить справедливость следующей комбинаторной характеристики:}

\begin{equation*}
    S(KS)Kabc = a(bc)
\end{equation*}

Произведём редукцию представленного терма. Так как в условии задачи указано, что достаточно рассмотреть случай апплицирования трёх переменных, то не будем предполагать иное количество переменных:

\begin{equation*}
    \begin{array}{llcr}
        1.  & S(KS)Kabc
            & 
            & 
            \\
        2.  & KSa(Ka)bc
            & S
            & 
            \\
        3.  & S(Ka)bc
            & K
            & 
            \\
        4.  & Kac(bc)
            & S
            & 
            \\
        5.  & a(bc)
            & K
            & 
            \\
    \end{array}
\end{equation*}

Действительно, комбинаторная характеристика справедлива.